On donne ci-dessous un programme de calcul : 

\begin{multicols}{2}

  \tabulinesep=1.5mm
  \begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[lm,1]|}
  \hline
  $\bullet$ Choisir un nombre\\
  $\bullet$ Calculer le carré de ce nombre\\
  \hline 
  \end{tabu}
  
  \columnbreak
  
  
  \begin{enumerate}
  \item Programmer un algorithme sous Scratch correspondant à ce programme de calcul.
  \item On choisit le nombre 9 comme nombre de départ. Montrer que le résultat obtenu est 81.
  \end{enumerate} 
  \end{multicols}